相愛很難算唔算係林夕既最佳作品?

相愛很難

作詞：林夕
作曲：陳輝陽@好好笑
編曲：陳輝陽@好好笑
演唱：張學友/梅豔芳

最好 有生一日都愛下去 但誰人 能將戀愛當做終生興趣
生活 其實旨在找到個伴侶 面對現實 熱戀很快變長流細水
可惜我 不智或僥倖 對火花天生敏感
不過 兩隻手拉的太緊
愛到過了界那對愛人 同時亦最易變成一對敵人

＊也許相愛很難 就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要單戀都難 受太大的禮會內疚卻也無力歸還
也許不愛不難 但如未成佛升仙也會怕愛情前途黯淡

愛不愛都難 未快樂先有責任給予對方面露歡顏
得到浪漫 又要有空間
得到定局 卻怕去到終站
然後付出多得到少不介意豁達 又擔心有人看不過眼

可惜我 不智或僥倖 對火花天生敏感
不過 兩隻手拉的太緊
愛到過了界那對愛人 同時亦最易變成一對敵人
(Repeat ＊)

無論熱戀中失戀中都永遠記住第一戒 別要張開雙眼

無數唯一多少最

富士山下

未必係最佳，但一定係高水準之作⋯ 好鐘意呢首詞

然後付出多得到少不介意豁達
又擔心有人看不過眼

好撚中
唔介意付出又會比人屌狗公

呢句睇唔明
有人係咪指自己？

係咁解？

就算你唔介意付出比對方多
但你都會怕比人笑你on9

太多顧忌

原來係咁
以為係自己平時唔介意豁達
但內心嘅真正自己都覺得睇唔過眼 違背自己意願

相愛很難已經勁
但唔算林夕最top果堆啦
佢幫eason 王菲 楊千嬅果堆係嘔心瀝血好多

Btw 林夕話自己一餐邊爐寫起相愛很難
第一眼睇旋律已經諗到相愛很難4粒字
之後極速寫晒全首一take過無野改

得到浪漫 又要有空間
得到定局 卻怕去到終站

Very true

轄達 = 自己睇得開only

有人看不過眼 = 世界價值觀接受唔到你咁做

係自身同環境嘅差別

呢首勁在一個chrous講晒全部愛情煩惱
點都有句啱你

林夕太多好詞啦 呢首唔可以用最佳呢形容
最佳之一就差唔多啦

愛難
不愛又難
連選擇愛不愛都難

勁到痴撚線

林夕